\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{authblk}

\title{Tarea 1 \\
\begin{large} 
    Aprendizaje Automático
  \end{large} }
\author{David Martínez Cervantes}
\affil{Centro de Investigación en Ciencias de Información Geoespacial}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\textbf{¿Cómo usas la inteligencia artificial en tu vida cotidiana?}

    \begin{itemize}
        
        \item Que Google me recomiende lugares para ir a visitar o para ir a comer según mis preferencias previas.
        
        \item Al usar el asistente de voz de mi teléfono para hacer llamadas o buscar archivos.
        
        \item Al dosbloquear mis dispositivos con reconocimiento facial o con mis huellas dactilares.
    
    \end{itemize}


\textbf{¿Cómo crees que puede ayudarte la inteligencia artifical en tu carrera profesional?}

    \begin{itemize}
    
        \item Específicamente, para mi trabajo de tesis, me puede ayudar a caracterizar los ecosistemas costeros a partir de imágenes satelitales, tanto con aprendizaje supervisado como no supervisado.
    
        \item En general, me interesa la ciencia de datos, así que pienso que puede ayudarme con cualquier problema de búsqueda de patrones y de agrupamiento de datos.
    
        \item Me interesa evaluar los impactos del cambio climático en general; creo que puede ayudarme también a crear modelos de predicción de cambio climático y evaluar sus efectos en el medio natural y urbano.
    
    \end{itemize}

\end{document}